{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_091580",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "예천 천향리 석송령_1"
    },
    "text": "醴泉川香里石松嶺\\n\n慶尚北道醴泉郡甘川面天香里804外7頭\\n\n1982年11月9日、天然記念物に指定された。 推定樹齢600年で、樹高10m、胸高幹回り1.9m、枝分かれは東西23.3m、南北30mだ。 石松嶺は石坪村の道端の平らな広い場所に立っている。 太い枝が横に伸び、広く樹冠を発達させている。 今はいくつかの柱を立てて、側枝を支えている。 伝えられている話によると、約600年前に豊基地方に大きな洪水が起きた時、石間川に沿って流れてきた松1本を通っていた過客が拾い上げてここに植え、その後、この村に住んでいたイ·スモクという人がこの木を霊験が宿った木という意味の石松霊と名付けた。 彼は彼の所有土地6,600㎡をこの木の名前で相続登記し、この時からこの木は土地など財産を所有する木になった。 したがって、石送令は財産税と防衛税などを毎年納付している。 石松令の所有土地を耕作する者は、小作料を払わなければならない。 また、大統領パク·ジョンヒがイ·ソクソンリョンに500万ウォンを下賜し、その基金で毎年優秀な学生に奨学金を与えている。 村の人たちは石松契を組織してこの木を保護しており、正月15日になると夜明けの祭祀を石松嶺の下で行っている。 木自体が財産を所有していることは世界でもなかなか見られないことで、我が民族の木への愛に対する格別の情を垣間見ることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石松嶺はどこにありますか？",
            "answer": "石松嶺は醴泉郡甘川面天香里804外7頭にあります。"
        },
        {
            "question": "石松嶺は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "石松嶺は1982年11月9日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "石松嶺の推定樹齢は何年ですか？",
            "answer": "石松嶺の推定樹齢は600年です。"
        },
        {
            "question": "石松嶺の樹高は何メートルですか？",
            "answer": "石松嶺の樹高は10メートルです。"
        },
        {
            "question": "石松嶺の胸高幹回りは何メートルですか？",
            "answer": "石松嶺の胸高幹回りは1.9メートルです。"
        },
        {
            "question": "石松嶺の枝分かれは東西と南北でそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "石松嶺の枝分かれは東西が23.3メートル、南北が30メートルです。"
        },
        {
            "question": "石松霊とはどのような意味ですか？",
            "answer": "石松霊は霊験が宿った木という意味です。"
        },
        {
            "question": "石松嶺が所有する土地の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "石松嶺が所有する土地の面積は6,600㎡です。"
        },
        {
            "question": "石松嶺は毎年どのような税金を納付していますか？",
            "answer": "石松嶺は財産税と防衛税などを毎年納付しています。"
        },
        {
            "question": "石松契とは何を目的とした組織ですか？",
            "answer": "石松契はこの木を保護するための組織です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 432,
        "QA": 305
    }
}